%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Opérations sur les matrices --- Sujet A}
\date{29/09/2016}
\classe{T\up{ale}ES 2/3}
\dsnum{DS \no1}

\pagestyle{empty}

\newcommand{\vraifaux}{%
  $\square$ Toujours vraie.%
  \newline%
  $\square$ Parfois vraie.%
}

\setlength{\columnseprule}{0.4pt}

\begin{document}
\textbf{Nom :} .......................

\maketitle

\begin{em}
Calculatrice autorisée. Aucune justification n'est demandée.
\end{em}

On donne :

  \hspace{\stretch{1}}
  $A=\begin{pmatrix}
    1 & 2 & 3 \\
    0 & 0 & -1 \\
    -2 & 0 & 7 \\
  \end{pmatrix}$
  \hspace{\stretch{1}}
  $B=\begin{pmatrix}
    0 & 1 & 4 \\
    4 & -2 & -2 \\
    1 & 1 & 1 \\
  \end{pmatrix}$
  \hspace{\stretch{1}}

\begin{enumerate}
  \item Calculer $A+B$.
    \vspace{\stretch{1}}
  \item Calculer $7A$.
    \vspace{\stretch{1}}
  \item Calculer $A\times B$.
    \vspace{\stretch{1}}
  \item Dans le calcul de $A\times B$, détailler le calcul du coefficient de la deuxième ligne et première colonne.
    \vspace{\stretch{1}}
  \item Dans cette question, toutes les matrices considérées sont des matrices carrées de mêmes dimensions. Parmi les affirmations suivantes, \emph{sans justifier}, dire lesquelles sont toujours vraies.

    \begin{tabularx}{\linewidth}{X|X|X}
      Pour toutes matrices $M$ et $P$, on a : $M+P=P+M$
      &
      Pour toutes matrices $M$ et $P$, on a : $M\times P=P\times M$.
      &
      Pour toutes matrices $M$, $P$, et $Q$, on a : $\left( M+P \right)+Q=M+\left( P+Q \right)$
      \\
      \vraifaux & \vraifaux & \vraifaux \\
    \end{tabularx}
  \item \textbf{Bonus :}
    Calculer
    $\begin{pmatrix}1&2&-1\end{pmatrix}\times\begin{pmatrix}0\\2\\3\end{pmatrix}$
    et
    $\begin{pmatrix}0\\2\\3\end{pmatrix}\times\begin{pmatrix}1&2&-1\end{pmatrix}$.
    \vspace{\stretch{1}}
\end{enumerate}

\end{document}
